係度簡單講下泰國政治大約咩情況

係度簡單講下泰國政局、或者係佢地d人點諗或者背景。

首先泰國係未政變前雖然有民主選舉，但係同好多東亞國家一樣，
蛇_餅_、買票、種票、假票係乜都齊，而且都係國家資本主義，
者係財團、政府、皇室或軍隊係撈埋晒一齊，
大家對泰國最熟悉既就係黃紅衫軍，其實就係財閥、政府間，
兩邊各代表農民同城市階級互相攻擊、鬥爭壯大自己政治力量，
直到軍政府係泰皇默許下政變上台，槍杆子裡出政權。

係依幾年間其實泰國既『整體』經濟係向上，但同香港一樣嚴重貧富懸殊。
典型既經前政退，皇室、軍方同收成期係連成一線。
今次係咁多年黎算係第一次示威觸動到泰國核心問題皇室，
而唔係好似以前咁只係執政權問題。

唔計保皇黨個班，泰國人大部份人係接受依家軍政府執政無咁亂，
對生活係較好，因為係之前既公投入面，6成人係支持議院近半位需要由軍方委任。
當然反對派緊係有話造假，但過左就過左，亦都唔見有大型示威，
普遍都認為泰國民眾都係嫌棄政府但係都怕左好似以前咁亂。
依樣同香港其實幾似，遲d再講。

如果要打國際線 可以了解下
都唔好對佢地成功有咁大期望

幫到就幫

多唔多人撐現任泰王？ 今次反政府示威應該同佢有好大關係

就係因為依家泰王民望低 所以今次示威先涉及左王室權力問題
但保皇黨實力好強啦 無王室d人接受唔倒

會覺得太激進

不過講真 唔好對佢地平威有太大希望
講真 今次個示威規模係泰國黎講唔係大
只係議題夠凸出

泰國有冇左膠共諜之類
會去搞散運動 / 帶風向

我記得之前睇過話泰國人好支持自己皇室，又話遊客唔尊重泰皇都會比泰國人當面屌！
依個係唔係好耐之前既事，而家改變晒

樓主講嘢有少少1999

有讀過書既果班後生泰仔女都已經唔會再咁諗
得返廢老/鄉村無學歷既

本身長公主民望
好過而家件昏君好多

上任泰王民望高 乜都做到足 勤政愛民咁樣
今任差太遠 但其實雖然話佢民望差過佢老豆
你話依家個個都好憎佢其實又未到
因為成個體制上同香港好似
你睇返03 14個陣就算港共做到幾差都好
其實中共既聲望係香港民調黎講都唔係話超差
因為泰王同中共一樣 係躲起個扯線公仔後面

唔會無 但你睇泰國示威一早就好勇武
同香港用左咁年先識勇武差好遠

公主民望好過依件 但公主據說比較親紅衫個邊又係女

上次大選都種票
好似有個Province 票仲多過人
依家個總理

依家個泰王 就算佢肯變好
佢傳位問題都係一個問題
佢本來有五個仔
但係因為其中四個仔既老母疑似對泰王不忠 搞到果四個仔都流放晒
淨返果個仔係有啲智力問題
所以拉瑪王朝好有可能喺呢代終結

東南亞國家黎講 依d野係基本
邊一面都係咁種票 買票 民智未開

我唔記得聽電台定電視聽過話佢地尊重皇室係好嚴重架喎！日本同英國都尊重皇室但都只係當佢地吉祥物
泰國好似聽講過遊客話唔尊重皇室會嚴重到會比當地人打

幫推

出面好多垃圾post

其實都係 不過普遍黎講泰國人係真心敬畏王室
當然上任同現任又有差別...不過你用到同英國人日本人個d黎比
就算吧啦 講真東方權威主義下既人民...其實同中國人真係唔會差太遠
普遍都係崇拜權力

依家依個都起碼30年做啦

打咁多字做乜9
國皇樣衰格衰

佢個樣唔似長命到
已經67歲
仲要夜夜笙歌晚晚玩女 同佢老豆果種健康人生完全兩個樣

咁班抗爭者有咩訴求？

1. 泰皇下台？
2. 廢除君主制？
3. 純換總理？
4. 要求大選？

20年都有掛 其實都有人講過 依家依件其實唔想做
佢鐘意日日係外國玩女好過 但軍政府同保皇黨驚比佢家姐做就奶
點都推佢上去 不過依d都係小道咁講

國會解散、停止威脅人民同制定新憲法
最後個點最重要 因為就係正正講緊先前軍政府制定既新憲法

呢個只係似香港嘅雨傘運動，只係啟蒙
相信一段時間之後先會有真正嘅全民社會運動

幾時先去到 廢泰皇 既目標

反而想知有冇deep state

同軍方皇室關係密切嘅資本家
見陳智思一族喺泰國影響力唔細

樓主講你就講，講一半又唔講落去

秦皇=人大釋法

唔好想太多 依家已經叫好激進講到要改革王室

同香港一樣
你想廢
但你就唔好公開講

冇大多數人的支持
由下而上的運動好難成功

lamar 10太廢
應該大部份人都想嗰女上

攬炒泰國

要成功

除非泰國皇室
有人跳去反對派

唔係好難成功

支持泰皇仲係多數

廢除皇室會唔會好似港獨咁
都暫時未得到大多數支持？

泰皇有禦林軍 大部分既地都係泰皇擁有
飛機大炮自然唔少得 軍隊都係支持皇室既 連個總理任職嗰時都要跪喺度 點廢 要錢有錢要槍有槍
坦克都有 戰機又有
定係帶個豬嘴着黑衫揸住支伸縮警棍 大叫我要廢泰皇就搞得掂

做到真君主立憲已經好好

明顯我覺得港獨支持嘅人仲多啲

即係做劉邦、朱元障就冇可能
睇下有冇曹操、司馬昭、王莽 乘機出現

只要到商店(由其小商店)到現在只掛先王普密蓬相就可知現任支持度。

其實示威背後好多民生同社會問題
聽樓主講不如自己上fb睇
大把台灣人翻譯泰國新聞/文章
連唔同政治領袖都會探討下

他信兄妹民望都高,不過泰皇同軍頭唔妥佢照拉落嚟.始終亞洲人搞政治受中國人嗰套思想影響太大,多數都唔肯尊重遊戲規則,總之自己一定要係贏嗰個.

push

我冇阻止大家去睇喎

農民革命都有可能嘅 不過 想太遠

Thai王1年有9成時間係德國
用國民交嘅稅酒池肉林
現時個軍政府都只係傀儡

高冇用呀你冇軍隊 香港咁 林鄭民望夠低啦 有差佬咪又係照玩曬

咁講法香港同泰國軍隊唔倒戈真係贏唔到

Btw想了解多啲前任同現任泰皇既分別

佢地真係好鐘意皇室 家家戶戶都會放泰王張相係佢地屋企/鋪頭 你去九龍城d泰國餐廳睇下就知

如果佢地淨係要求軍政府改革可能都會讓步 不過挑戰皇室就難道大好多

情況近似要求普選vs港獨

佢地有過民主，但係都係種票選d 人上黎貪污
跟住就軍人政變上位
過幾年又放權
又無限loop
不過今次係個軍人冇放權，泰王又唔理

泰國近年GDP增長大幅放緩，今年更會倒退，樓主識唔識㗎？？

前任嗰個一早就已經出咗去外國留學 做皇帝嗰陣時又親身落鄉村搞水利農業 次次去親又派糧又盛 其實佢嗰啲親民活動你上網search都一大堆 依家呢個就唔好講啦 淨係疫情乜都無做 去咗德國然後瘋狂同二十幾條女扑野 之前有無啦立妃 然後又廢左做到出晒面

Send link 出黎啦

今次其實個規模好細咋嘛 你畀番起佢2010年嗰陣時根本就係小巫見大巫 你見巴肉都話唔洗宵禁令

今年就唔好講啦今年邊度都係咁㗎啦

Push

題外話 其實大馬嗰啲華文傳媒好似跟得仲貼

泰華眼裡的泰國
泰譯聞
滯泰台女的幹話筆記

係德國remote治國

成班友打飛機話學香港
好撚嘔心
咁都有得認叻
學香港林奠到今日仲做緊特首

因為上任泰皇好事做盡姐。。

全街人都知呢個係敗家仔，可惜佢係泰王，同埋講皇室壞話會比人拉，所以一直無人出聲

嗰班就唔好提 根本就喺度渲染情緒 又喺度講做乜唔火魔

大佬呀人哋講緊掟手榴彈 勇武個陣香港人仲擁護緊一國兩制 嗰啲政治動亂係真係衝入去間學校嗰度打死嗰啲人 然後條屍吊喺棵樹上

的而且確佢哋有啲地方係有我哋啟發 但真係畀少少自知之明

點解佢地驚個家姐上位？個樣都似都淋淋地唔係強勢女強人

鎗桿子出政權,所以我從來唔當泰國是文明社會一份子.

之前睇新聞話現任王后同泰皇係有個仔貴妃就生左個女

唔係話搞英式果隻君主立憲咩？
定真係要求廢除皇室？

當時話佢家姐其實都想做皇帝 但係勢孤力弱 政府嗰邊唔係睇佢頭啦 保皇黨入面又有分歧 因為依個仔太肉酸 所以有傳佢家姐個陣時就想同他信個堆連結 結束軍政府統治 畀他信嗰班回巢 咁另一方面因為如果他信嗰班回巢 一定係會用返以前嗰個民主選舉嗰個方法 咁對於依家呢一班 後生其實都有利 咁軍政府又點會畀

近年下降好勁，你自己去FC下

法政大學有列出話要改革皇室嘅十點 其實即係推真正嘅君主立憲制囉 但君主立憲同埋廢除皇室係兩件事

泰國人無話要廢咗王室，只係要更嚴格限制王室權力，做到好似英國嗰種

我冇話你呃我 我意思係話你自己睇番由2014年軍政府上台 到2019年 基本上都係上 個數值 差唔多上咗成1000億usd 當然呢個只係一個數字 我都可以話畀你聽 平民其實得益唔係話太大

推

::::？::::::::::::::::::::::::::::::::::::

感覺到今次無大台，唔似以前紅黃衫軍咁擺明有政治勢力權鬥。民眾開始真正覺醒，希望唔會變泰國天安門。

thoughts and prayers 🙏

家陣個妃子又番黎

同埋泰國皇室有個傳統呢係唔可以立妃 多女人ok 立妃不了 但係佢一上場就已經搞個傳統 仲要其實講緊嗰條女係佢之前嘅士兵 你係保皇黨你聽到你都*你老味

我有d 混淆
即係依家邊派 vs 邊派？
黃係邊派， 紅係邊派？
政府一派，軍方一派，皇室一派？
財閥呢，樓主盡晒力，只係我唔明

利申 閱讀理解0分

少數服從多數就係民主

家下個泰總理係軍人政變產生，都唔係民選嘅

岩岩見到有物資鏈

想問泰國而家民意比例喺點

大選果度講錯左 唔係買票假票咁簡單 500席當中有250係軍方指派議員 即係你點選都無用

同埋泰國政黨唔可以接受大於250萬捐款 如果唔係又要俾人解散

Sunny同聰仔發起嘅聯署
簽咗未呀大家

留名

真係We Connect

拎冷兵器時代同現代比 清朝果陣都冇飛機坦克啦 果近少少 毛澤東同蔣介石都係各自有門路買到軍備先有得打 你覺得呢班後生仔有門路買飛機大炮？ 叫佢哋食黃店算夠數啦

希望做到君主放權

點解仲難過舊時咁

你講前任啊

樓主好熟泰國?
上任泰皇兄長到底係咪燭影斧聲

泰國有無藍絲？

得黃屍（保皇代表色）

支持泰國人民推翻皇室

唔好意思可唔可以幫我推下

強烈要求連登仔女全力支持特朗普競選

泰國係咪無連登香討呢啲討論區

泰國其實幾撚勁 通常第三世界國家 非洲嗰啲先會兵變 軍佬掌權 泰國都算一個大國家 現代化國家 都可以兵變 咁樣就可以控制成個國家

佢上任嗰陣有聽過
佢著拖鞋同背心落機

點解會驚，皇室有實權咩

講到尾都係槍桿子話事，軍政府驚閪咩

你錯了，眾議院500席全直選，參議院嗰250席先係軍方全委任。到要選總理就要加埋250席參議院，即係376票就選到。係杜絕為泰黨（他信兄妹）就喧係眾議院拎到過半就做到總理而咁改的

泰國得曼谷係發達，其他都係窮鄉僻壤

但佢家姐係咪同中共frd 好多中泰友好同旅遊佢拉線
公司又多又成日去中國
唔俾佢上算唔算維護國家安全

我係以前聽泰國人講 未必準
因此泰國人好感激公主改善經濟
其實姐係自由行

泰國仲有好多農民，佢地簡直係被收買嘅理想對象，就好似之前英祿咁，選舉前用國富高價買農產品，班農民就肥過肥仔水，又一個經典豉油換自由嘅例子

我都算係半個泰國人 希望解答到你啦

黃衫通常係代表皇室 因為同皇帝類似既概念相似

紅色代表農民 普通市民呢啲

政府=皇室=軍方 因為唔係依家個皇帝廢 巴育點會控制到佢

有錯請指證

唔係敗家咁簡單，佢係道友黎，淫亂不堪果隻，所以泰國人個個都知佢做實唔掂，d軍方財團實撐呢個廢帝，因為某程度上呢d人先易控制同唔會做正經野。

公主係得民心，但泰國始終重男輕女，所以果時落閘落得勁快。

都好呀，起碼佢唔會搞9 泰國人呀…

上年中美貿戰已經p左k喇，上年旅行我覺得泰國d物價怪怪地咁，遊客d野貴左，但local d野平左，7蚊港幣左右有碗有餸麵食

返黎香港google下先知上年年頭經濟已經差…我諗到今年疫情，佢地應該食緊屎，呢d野youtube d旅遊channel唔會同你講

依家個泰王係人民咁窮情況下，佢日日係外國酒池肉林，d後生嬲都唔奇。

thanks

Pushhh

希望佢地可以成功啦！

皇室~支共
舊政權~港共
財閥~賣港派
軍隊~狗隊
的確好似
不過黃紅衫軍變成偽選舉
而且大部份人唔接受狗隊

他信個幾年泰國經濟都好，而且農民係分享到經濟成果

陳智思呢個賤人係泰國都好有power喎

泰國共產黨借民主之名推翻君主立憲，然後連登仔大力支持，繼BLM之後一再柒出國際